from pymongo import MongoClient

class Futbolista:

    def __init__(self, nombre, apellidos, edad, demarcacion, internacional):
        self.nombre = nombre
        self.apellidos = apellidos
        self.edad = edad
        self.demarcacion = demarcacion
        self.internacional = internacional

    def toDBCollection (self):
        return {
            "nombre":self.nombre,
            "apellidos":self.apellidos,
            "edad": self.edad,
            "demarcacion":self.demarcacion,
            "internacional":self.internacional
        }

    def __str__(self):
        return "Nombre: %s - Apellidos: %s - Edad: %i - Demarcación: %s - Internacional: %r" \
               %(self.nombre, self.apellidos, self.edad, self.demarcacion, self.internacional)

# Creo una lista de objetos futbolista a insertar en la BD
futbolistas = [
    Futbolista('Iker','Casillas',33,['Portero'],True),
    Futbolista('Carles','Puyol',36,['Central', 'Lateral'],True),
    Futbolista('Sergio','Ramos',28,['Lateral','Central'],True),
    Futbolista('Andrés','Iniesta',30,['Centrocampista','Delantero'],True),
    Futbolista('Fernando','Torres',30,['Delantero'],True),
    Futbolista('Leo','Baptistao',22,['Delantero'],False)
]


# PASO 1: Conexión al Server de MongoDB Pasandole el host y el puerto
mongoClient = MongoClient('localhost',27017)


# PASO 2: Conexión a la base de datos
db = mongoClient.Futbol


# PASO 3: Obtenemos una coleccion para trabajar con ella
collection = db.Futbolistas


# PASO 4: CRUD (Create-Read-Update-Delete)

# PASO 4.1: "CREATE" -> Metemos los objetos futbolista (o documentos en Mongo) en la coleccion Futbolista
for futbolista in futbolistas:
    collection.insert(futbolista.toDBCollection())



# PASO 4.2.1: "READ" -> Leemos todos los documentos de la base de datos
cursor = collection.find()
for fut in cursor:
    print "%s - %s - %i - %s - %r" \
          %(fut['nombre'], fut['apellidos'], fut['edad'], fut['demarcacion'], fut['internacional'])

# PASO 4.2.2: "READ" -> Hacemos una Query con condiciones y lo pasamos a un objeto Futbolista
print "\n\n*** Buqueda de los futbolistas que sean delanteros ***"
cursor = collection.find({"demarcacion":{"$in":["Delantero"]}})
for fut in cursor:
    print "%s - %s - %i - %s - %r" \
          %(fut['nombre'], fut['apellidos'], fut['edad'], fut['demarcacion'], fut['internacional'])



# PASO 4.3: "UPDATE" -> Actualizamos la edad de los jugadores.
collection.update({"edad":{"$gt":30}},{"$inc":{"edad":100}}, upsert = False, multi = True)



# PASO 4.4: "DELETE" -> Borramos todos los futbolistas que sean internacionales (internacional = true)
collection.remove({"internacional":True})


# PASO FINAL: Cerrar la conexion
mongoClient.close()
